港生IGCSE數學科全球最高分 父母無施壓 狀態好可連續5小時操數

英基學校協會轄下的西島中學（West Island School）12年級生徐長龍Bruce在今年IGCSE考獲數學科全球最高分，思維能力科（Critical Thinking Skills）亦考獲全港最高分。不過，原來Bruce對數學的興趣完來是近幾年才建立，父母亦一直未有施壓，讓他可按自己的步伐，逐步發展。

他指，平日放學後如果太累「可能完全不練習數學」，反而透過繪畫、「放狗」減壓，但如當天狀態佳，就可「一做5小時」，絲毫不當是苦差。他期望日後在大學繼續修讀數學，並考慮到美國升學。

Bruce現年16歲，今年6月應考IGCSE近日獲劍橋大學國際考試委員會頒發「Outstanding Cambridge Learner Awards」，表揚他在數學科考獲全球最高分，批判思維能力科（Critical Thinking Skills)則考到全港最高分。在校內成績優異的他謙稱，同班同學的成績一直不錯，老師亦有和他們仔細研究題目，最後考獲全球最高分，「感到非常驚喜」。

近年才對數學有興趣 如放學太累完全不練習

出生於紐西蘭，年幼隨父母來港的Bruce表示，自己對數學的興趣是近幾年才開始建立，亦在解決數學難題中感到樂趣及成功感，最喜歡做幾何學的題目，「好像玩遊戲一樣」，絲毫不覺得是苦差。他認為：「數學和其他學科不同，有時候你一直都想不通的題目，只要一直努力嘗試，總會有解決方法，亦可帶來滿足感。」

今次Bruce雖然獲得驕人成績，但並非靠「死操爛操」而來，父母亦無給予他任何壓力。他指自己放學後如覺得太累，可能完全不練習數學，會透過繪畫、放狗、做家務來減額，但如果當日「狀態不錯」就可以一口氣做上5小時的練習，沉醉在數學世界之中。

讀書貼士：不要只做自己已經熟悉的題目

事實上，近年Bruce亦有為和其他較低年級的同學分享數學心得，他認為最重要是要多挑戰自己的弱點，「不要只做自己已經熟悉的題目」，多思考，才能獲得進步。

Bruce現正修讀IB課程，預計明年考大學，但平日亦會練習奧數，保持對數學的訓練。他希望在大學修讀數學，亦有考慮到美國留學。被問到是否會繼續進修成為數學家，他笑言「還未決定」，但認為數學可以訓練到自己「更加堅毅、有耐性」相信這些特質即使日後向其他事業發展亦有正面作用。

徐長龍就讀IGCSE課程期間的數學老師Vivian Tsui指，課堂中Bruce一直對數學表現出極大興趣，亦樂於與其他同學分享心得，非常難得。校長Chris Sammons就認為，徐長龍是一個「非常謙虛的學生」，校方對於他今次能取得驕人成績感到驕傲。

徐長龍表示，解決數學難題時感到極大成功感。

西島學校校長Chris Sammons（右）及數學老師Vivian Tsui（左）均表示，徐長龍數學成績優異，亦樂於和其他同學分享經驗。

會考level
唔係應該大把滿分？

IGCSE?

iG都拎出黎講

入到大學操埋肌肉仲唔媾死女？

鱔稿就是但啦
平時操開奧數，就應該多啲人笑
過唔過到IMO HK Prelim?

連登仔一句CE LEVEL? 就完美收左佢皮
人地全世界最高分都可以收人皮 笑死

咪係

我都想講 真係笑撚左出黎

好奇入佢個網望下佢啲題目係點
唔係講笑，真係連登求其執隻名校撚過去都會滿分咁滯

(已經算最難嗰幾條，仲要我cut咗引導嘅ab part)

唔洗名校，是但一個高中既學生做都得啦

又唔係嘅，補習過有啲學生真係差到你唔信

咁都已經係最難果條?…
照計大班讀完form2 既都識做

未入仲以為全球最高分好勁

識畢氏定理同解一元二次方程已經得

我個個年代初中一定識，高小就唔記得學左解方程未

Igcse maths好撚簡單咋wo

唔好話igcse 就連gce alevel其實都唔難得去邊
真係求奇執隻地區名校仔去考都肯定a 爭在滿唔滿到分

都係唔好畀佢知DSE有maths呢科喇
至於AL pure嗰啲就...

igcse係容易
但人地而家係全球最高分喎
連登仔真係

報導有講全球最高分得佢一個？
不如你又估下有幾多個？

連登班柒毒矮肥真係好煩，永遠任何新聞第一時間都係踩人先，負能量重到

我有個friend考左99分 原來佢已經全球第二第三高分

唔好講IMO Prelim
DSE攞唔攞到星都難講

唔係考mc嫁咩

奧數拎世界第一再講

屌你老母 仲要分abc part咁做
當A 問x 係咩, 咁b 可以問咩

(a) Which theorem can be used to find x?
(b) Find x

笑上面笑人個班係咪唔知igcse幾淺

淺又點深又點
咁都要嘈 痴撚線
考過個深過人的試係咪會威d 將來會成功d

我收番我個笑
Check完，佢真係過左

不過igcse仍然係好L淺

從來冇人會囉igcse黎晒囉

我姪仔dse2 igcse a

最高分值得讚
但連續5個鐘操數都拎黎打丁

Ib真係訓住考
望住成班rich7 fd咁樣水到個mbbs返嚟真係得個酸

妹想知樓上班撚樣踩人既時候
自己dse/ce 數學係拎開咩grade
比樓上班垃圾去考又會拎幾高分呢？

如果Princeton, 芝加哥大學，牛劍收晒e度啲連登精英
人類文明至少再推進多三百年
乜嘢量子暗物質重力波簡直係加減數

浪費浪費

柒頭，出黎講野啦
依家係你笑死我地呀

呢度啲人平時做人係咪一句都唔會讚人 講好說話？
一見到有人出醜 講英文有好微細grammar mistake 就即刻笑柒佢地?

欣賞一下人係咪會死

其實ib點報
國際學校先得定咩

報ib再報jupas比玩al/dse易玩好多

唉呀唔識串pythagoras阿 拎唔到滿分做唔到世界第一了
要比連登仔笑我酸人世界第一了

國際學校
或者local school 而你唔識中文（黃種人應該好難用呢個途徑申請）

個standard都唔同

Ib係報non-ju

好想知佢5個種操咩數

如果呢條係最難
搵個叻少少 唔洗佢操卷都拎A

a part比咗條二次方程你叫你prove佢成立
b part叫你factorize

私立學校都有得報,我之前讀果間可以揀讀DSE或者IB

不嬲講開igcse同會考差兩個grade
即係igcse a等於ce c

係我太老餅定上面班友太後生

聽講某d名校有開lb班

幫過個igcse學生補習 以為佢咁蠢肥撚硬 最後好似6成定7成
利申： DSE Core M2 5**

畢氏定理 搵到x 之後面積

係
男拔一半半
仲要搵叻嗰班讀IB去overkill

錢既野

唔係話我哋酸人 而係iGCSE真係唔難
即係佢可能能力值100 但係份卷只係check到佢10以上
呢位哥仔可能真係神童 但係iGCSE分唔到正常叻人同天才
如果考STEP 世界第一就另一回事

文科仔都識啦

咁都有人吹捧 癡撚線

中五果陣考過一次都係16歲
裸考igcse A*是常識吧
不過唔知細分唔知有冇錯

呢個試根據初中程度出題?

跟英國人程度

之前考igcse既中文都輕鬆A左

利申：DSE得2

GCSE 去 GCE AS core1之前都唔用得calculator 又好難講嘅
不過最好就GCE F Maths同 maths 先拎出嚟打飛機

人手計啦咁易

唔好衝出黎柒啦
Igcse 中文喺俾外國人考
對返香港人水平係初小程度黎
正常香港人考係拎A*架喎

屌你老味 狀態好一日操5個鐘數都拎嚟講 仲要操埋啲小二題目 有錢二代真係易做
我地班窮撚考dse就算病到死下死下個日都要操6-7個鐘啦

...屌 我一眼秒啦，希羅公式
完

假如剩係讀呢 d 比我都有興趣

讀到後期，依家一條數 做我廿分鍾，錯小小就收皮，點都無可能做5～6個鍾

咁都負皮啊？
屌你老未

唔係要搵咗x先咩？用畢氏定理

畢氏定理
三角面積式
希羅仲煩左，無計數機有排計

高分低能由香港做起！

我諗可能係因為佢地覺得IGCSE 既 top of the world冇咩新聞價值?
我個界IGCSE都出左兩個唔同科既top of the world (非maths) 但我諗佢地都冇上到新聞 更何況連我個間都有兩個top of the world咁其實全香港每年都真係有幾十人都有攞到top of the world.
相信篇新聞都只不過係鱔稿, 想多d人入佢地間學校

其實最高分有幾難 咪姐係滿分
利申識成堆人滿分 我自己就差三分
不過聽講下年改制加難度